「大陸打壓荒謬 無辜農民受害」 港人撐台 672箱鳳梨五小時掃光

「大陸打壓荒謬 無辜農民受害」
港人撐台 672箱鳳梨五小時掃光

【《蘋果》直擊】

相關新聞：廣東店舖有售 民眾屈撐台獨

【本報訊】大陸封殺台灣鳳梨（港稱菠蘿），反成為最佳宣傳大使。大陸暫停進口鳳梨禁令本月1日起生效，澳門疑似追隨大陸，翌日亦停止進口。鳳梨品質優良卻慘被打壓，港人風雨同舟， 出現「撐台灣，買鳳梨」熱潮。有本港果商早前從台購入一貨櫃逾600箱鳳梨，短短五小時便全數售出，負責人向本報表示希望熱潮過後，港人仍會繼續支持台灣果農，繼續撐台。

■巴打鮮菓負責人梁東麒昨點收鳳梨，冀港人可持續支持台灣果農。

近日本港不少網上購物平台開設台灣鳳梨訂購服務，標榜產地直送，例如教協提供預購「台農17號金鑽鳳梨」，。。。。。。。。

■巴打鮮菓店面昨堆滿台灣鳳梨，顧客紛紛前來取貨。

店東冀熱潮後持續支持

網上專營水果速遞的「巴打鮮菓」則率先到貨，本報昨日直擊拆櫃過程，。。。。。。。。。，短短五小時就全被掃清，速度之快出乎意料，大部份顧客都開宗名義撐台，「大陸今次拒絕接受台灣鳳梨，令全世界好多地方都想支持台灣」，。。。。。。。。，「呢啲支持應該係長期持續會更好」。

黃大仙大成街林記水果負責人。。。。。。。。，「自禁運新聞後，大家都覺得呢個決定係別有用心，有針對性」。

林指現時抵港的鳳梨仍未達最佳狀態，有台灣果農向他明言，4月鳳梨當造，產量是「山洪暴發」級數，味道亦會更好，。。。。。。。。

鳳梨昨抵港，港人施先生即到水果店取貨，他表示。。。。。。。。

■買家施先生昨即場試食鳳梨，大讚口感與味道俱有特色。

買家：食唔晒分畀朋友

另一前來取貨的陳小姐買了一箱鳳梨，她坦言除了支持入口鳳梨的水果店，同時亦以行動撐台，。。。。。。。

大陸當局自上月底稱「驗出介殼蟲」，宣佈本月1日起禁止台灣鳳梨進口，香港親中媒體中評社日前指澳門已跟緊北京腳步，僅香港仍維持進口鳳梨。。。。。。。。。。。。

買買買

食得好

BAN親都係熱門貨，做鄰國人慘到就黎食屎